# 8. Основи введення/виведення Java SE
## Тема
- Оволодіння навичками управління введенням/виведенням даних з використанням класів платформи Java SE.

## 1. Вимоги
1. Забезпечити можливість збереження і відновлення масива об'єктів рішення завдання лабораторної роботи №7.

2. Забороняється використання стандартного протокола серіалізації.

3. Продемонструвати використання моделі Long Term Persistence.

4. Забезпечити діалог з користувачем у вигляді простого текстового меню.

5. При збереженні та відновленні даних забезпечити діалоговий режим вибору директорії з відображенням вмісту і можливістю переміщення по підкаталогах.
### 1.1 Розробник
- Демків Семен
- КН-921в
- 3 варіант

### 1.2 Загальне завдання
- Розробити прогрму 
- Оформити роботу


### 1.3 Задача

1. Забезпечити можливість збереження і відновлення масива об'єктів рішення завдання лабораторної роботи №7.

2. Забороняється використання стандартного протокола серіалізації.

3. Продемонструвати використання моделі Long Term Persistence.

4. Забезпечити діалог з користувачем у вигляді простого текстового меню.

## 2. Вивід у консоль
~~~bash
Entry path folder for file: D:/book
Saving done
~~~
<img src="img/img1.jpg">
<img src="img/img2.jpg">
### 2.1 Засоби ООП
- Java code convention
- JDK:
- ООП
### 2.2 Ієрархія та структура класів
- 1. Main
- 2. listBook
- 3. book

### 2.3 Важливі фрагменти програми:
- Введення пасу сейвінгу xml
~~~java
scanner = new Scanner(System.in);
        System.out.print("Entry path folder for file: ");
		String path = scanner.nextLine();
~~~

- Генерація XML
~~~java
try {
			XMLEncoder x = new XMLEncoder(new BufferedOutputStream(new FileOutputStream(path + ".xml")));
			x.writeObject(full);
			x.close();
			System.out.println("Saving done");
        } catch (FileNotFoundException e) {
		
			e.printStackTrace();
			System.out.println("Error");
		}
~~~
## Варіанти використання
Демонстрація роботи ООП 
## Висновки
На цій лабораторній роботі навчились працювати з ООП